保安危機！WhatsApp信息刪除了還可看到

通訊應用WhatsApp日前推出撤回信息功能，允許用戶在7分鐘前刪除已經發出去的信息，避免誤傳信息而造成的尷尬局面。正當大家都為這項期待已久的新功能而躍躍欲試之際，最近有資訊保安研究卻發現，大家在手機刪除的WhatsApp通訊記錄，其實並沒有真正刪除，即使訊息刪除了還是有方法看到！

據TheVerge的報道，iOS程式分析員及數碼科技鑑證專家Jonathan Zdziarski近日在個人網誌上發表了WhatsApp一個漏洞，就是備份既沒有加密，更沒有將已刪除訊息完全刪除。這也表示：WhatsApp在備份之後雖然沒有再顯示已刪除的訊息，但有關訊息依然存在於SQLite嵌入式資料庫當中，若有足夠的技術及掌握到用戶的手機，還是有方法將這式資料還原。

來自西班牙的一名網誌作者Santiago S發現，發出去的訊息即使被刪除了不代表完全消失，只要手機運行Android 7.0操作系統，就可以找回被刪除的訊息。該名網友指出，發出去的訊息早已存在接收者的手機操作系統裡，只要開啟「Settings widget」中的「通知記錄」(notification log)查看，就會看到被刪除的訊息首100個字母。

更大的危機在於，儲存於iCloud的WhatsApp備份並沒有經過加密，不法份子甚至官方機構，只要能夠找方法進入用戶的iCloud，就可以將當中的WhatsApp備份還原。近年執法機構不正當使用個人資訊的情況時有所聞，用戶如果對私隱有擔憂的話，應該避免以iCloud備份WhatsApp對話，而電腦的iTunes備份亦應該以加密處理。另外，Zdziarski亦發現同樣以iCloud作備份的iPhone SMS以及iMessage對話存在著相同的風險。由於Zdziarski的分析工作主要以iOS系統為主，他的發現亦暫時只限於iPhone版本，不過Android用戶當然不能掉以輕心。

咁tg都係啦